黨政府：收集個人資產數據以供扶貧用有困難 大部分人都不願透露真實身家有多少

張建宗：搜集住戶及個人擁有資產價值等數據有困難亦不可靠

政務司長張建宗在立法會大會的質詢環節上，被問到有否收集貧窮人口的平均每戶資產值時表示，住戶及個人擁有的資產價值，屬私隱及十分敏感的資料，以住戶統計調查形式搜集有關數據有實際困難，亦不可靠，政府統計處曾嘗試搜集有關資料，但由於不少受訪者不願透露資產價值的資料，而未能成事。他又指，大部分已發展經濟體系都採用相對貧窮概念，根據概念所搜集的數字具有國際的可比性，亦簡單易明，本港部分非政府組織多年來都以此為貧窮情況分析基礎，反映分析框架有一定認受性。

張建宗又指，人口持續高齡化，退休長者人數不斷增加，由於大多數無固定收入，統計上會被界定為貧窮，指政府及扶貧委員會明白以住戶收入，作為貧窮線分析框架量度貧窮指標有局限，因此扶貧會亦同意引入輔助的分析。

原文網址：

乜嘢啫
你叫班3萬thx喝銀行畀曬assets同埋transation record咪得囉
扮乜撚嘢

XG社會信用系統建庫有難度，因為身家………

新移民嚟換血 拎公屋拎福利
點會查 /點會查到/點會做野